{"config":{"lang":["fr"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Bienvenue sur la documentation du Kalepin","text":"<p>Vous trouverez ici des informations sur l\u2019utilisation du Kalepin.</p> <p>Le Kalepin est un projet port\u00e9 par l\u2019association La Fabrik, mis en place et h\u00e9berg\u00e9 par l\u2019association Kaihuri sur une instance du logiciel Mobilizon.</p>"},{"location":"#premiere-utilisation","title":"PREMI\u00c8RE UTILISATION","text":"<p>Dans cette nouvelle version du Kalepin, nous distinguons les individus (nomm\u00e9s utilisateurs) et les associations, collectivit\u00e9s, collectifs (nomm\u00e9s groupes). Pour cela, chaque utilisateur doit se cr\u00e9er\u202f:</p> <ol> <li>un compte personnel (m\u00eame si vous en aviez d\u00e9j\u00e0 un sur localev)</li> <li>un \u00ab\u202fgroupe\u202f\u00bb attach\u00e9 \u00e0 votre compte personnel qui correspond \u00e0 votre organisation, association ou collectivit\u00e9. D\u2019autres comptes personnels peuvent ainsi \u00eatre rattach\u00e9s \u00e0 ce groupe. Cela permet \u00e0 plusieurs b\u00e9n\u00e9voles de cr\u00e9er des \u00e9v\u00e9nements diff\u00e9rents pour la m\u00eame association (groupe).</li> </ol>"},{"location":"#creer-votre-compte","title":"CR\u00c9ER VOTRE COMPTE","text":"<p>Chaque utilisateur doit se cr\u00e9er un compte personnel (m\u00eame si vous en aviez d\u00e9j\u00e0 un sur localev). Pour cela, rendez-vous sur le site du Kalepin : https://lekalepin.fr, et cliquez sur S\u2019inscrire en haut \u00e0 droite pour cr\u00e9er votre compte.</p> <ol> <li>Entrez votre adresse e-mail et cr\u00e9ez votre mot de passe pour le Kalepin. Cliquez sur J\u2019accepte les r\u00e8gles... puis sur Cr\u00e9er un compte.</li> <li>Entrez votre pseudonyme (par exemple votre pr\u00e9nom et le nom de votre organisation : Mathilde - La Fabrik). Votre identifiant se cr\u00e9e automatiquement, vous pouvez le modifier. Vous n\u2019\u00eates pas oblig\u00e9 de remplir la courte biographie. Cliquez ensuite sur Cr\u00e9er mon profil.</li> <li>Allez sur votre bo\u00eete mail et ouvrez le mail intitul\u00e9\u202f: Instructions pour confirmer votre compte Mobilizon sur Le Kalepin (provenant de l\u2019adresse mobilizon@lekalepin.fr).  Pensez \u00e0 v\u00e9rifier vos spams. Cliquez sur Activer mon compte.</li> </ol>"},{"location":"#connexion-a-votre-compte","title":"CONNEXION \u00c0 VOTRE COMPTE","text":"<p>De retour sur https://lekalepin.fr, vous pouvez vous connecter en cliquant sur Se connecter en haut \u00e0 droite. Entrez votre mail et le mot de passe choisi pr\u00e9c\u00e9demment. Vous arrivez alors sur la page d\u2019accueil.</p> <p>Premi\u00e8re chose \u00e0 faire\u202f: cr\u00e9er ou rejoindre votre organisation (association, collectif, collectivit\u00e9) sur le Kalepin.</p>"},{"location":"#creer-votre-groupe-asso-collectif-etc","title":"CR\u00c9ER VOTRE \u00ab\u202fGROUPE\u202f\u00bb (ASSO, COLLECTIF, ETC.)","text":"<p>Si vous cr\u00e9ez votre groupe sur le Kalepin :</p> <ul> <li>Cliquez sur Mes Groupes en haut puis Cr\u00e9er un groupe.</li> <li>Indiquez le nom de votre association/structure dans Nom d\u2019Affichage du Groupe (par exemple La Fabrik).</li> <li>Indiquez le nom \u00ab\u202ftype identifiant\u202f\u00bb de votre asso (sans espaces). Vous pouvez retirer les tirets bas pour une meilleure lisibilit\u00e9.</li> <li>Indiquez si vous le souhaitez la description, l\u2019adresse de l\u2019association, l\u2019avatar et la banni\u00e8re (images de l\u2019asso).</li> <li>Vous n\u2019avez pas besoin de modifier la visibilit\u00e9 ni les nouveaux membres.</li> <li>Cliquez sur Cr\u00e9er mon Groupe.</li> </ul> <p>Votre groupe est cr\u00e9\u00e9. L\u2019adresse URL qui appara\u00eet permet \u00e0 toutes et tous de vous retrouver et de vous rejoindre, et vos \u00e9v\u00e9nements appara\u00eetront aussi sur cette page.</p>"},{"location":"#rejoindre-un-groupe-existant","title":"REJOINDRE UN GROUPE EXISTANT","text":"<p>Si votre groupe existe d\u00e9j\u00e0, parce qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par un autre membre de l\u2019association, vous pouvez rejoindre ce groupe :</p> <ol> <li>Rendez-vous dans la recherche en cliquant sur Groupes.</li> <li>Cliquez sur Groupes en dessous de la barre de recherche. Vous voyez appara\u00eetre l\u2019ensemble des groupes.</li> <li>Cliquez sur votre Groupe (votre association, etc.) dans la liste.</li> <li>Cliquez sur Suivre, puis sur Rejoindre.</li> <li>L\u2019administrateur de votre groupe doit maintenant approuver votre int\u00e9gration au groupe.</li> </ol> <p>Important</p> <p>\u00c0 partir d\u2019un seul compte individuel, vous pouvez cr\u00e9er des \u00e9v\u00e9nements pour plusieurs groupes diff\u00e9rents (ex. Biblioth\u00e8que X et Collectif Y).</p>"},{"location":"#ajouter-votre-evenement","title":"AJOUTER VOTRE \u00c9V\u00c9NEMENT","text":"<p>Vous allez ajouter un \u00e9v\u00e9nement organis\u00e9 par votre association :</p> <ol> <li>Cliquez en haut sur Mes \u00c9v\u00e9nements puis sur Cr\u00e9er un \u00e9v\u00e9nement.</li> <li> <p>Remplissez toutes les informations :</p> <ul> <li>image \u00e0 la une (tr\u00e8s important pour une meilleure visibilit\u00e9, \u00e9vitez les images avec du texte \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur, privil\u00e9giez les photos brutes)</li> <li>titre</li> <li>cat\u00e9gorie</li> <li>\u00ab\u202ftag\u202f\u00bb pour apporter plus de d\u00e9tails</li> <li>heure de d\u00e9but (l\u2019heure de fin n\u2019est pas obligatoire)</li> <li>adresse de l\u2019\u00e9v\u00e9nement</li> <li>description</li> <li>site internet de l\u2019association ou de l\u2019\u00e9v\u00e9nement</li> </ul> </li> <li> <p>Une fois arriv\u00e9 l\u00e0, vous voyez l\u2019organisateur\u00b7ices\u202f: c\u2019est \u00e0 ce moment que vous allez relier votre \u00e9v\u00e9nement \u00e0 votre association en cliquant sur Modifier, puis en s\u00e9lectionnant le groupe (c\u2019est-\u00e0-dire votre asso ou collectif...).</p> </li> <li>Dans les m\u00e9tadonn\u00e9es, vous pouvez ajouter un lien de billetterie (tapez \u00ab\u202fbillet...\u202f\u00bb sous trouver ou ajouter un \u00e9l\u00e9ment) et tout un tas d\u2019autres modules compl\u00e9mentaires (vid\u00e9o Youtube, infos d\u2019accessibilit\u00e9, sondage, programme de la soir\u00e9e, etc.). Les autres options en dessous ne sont pas n\u00e9cessaires.</li> </ol>"},{"location":"#approuver-un-nouveau-membre-dans-le-groupe","title":"APPROUVER UN NOUVEAU MEMBRE DANS LE GROUPE","text":"<p>Cette option concerne les administrateurs de groupes :</p> <ul> <li>Une fois connect\u00e9, cliquez sur Mes Groupes.</li> <li>Cliquez sur le groupe concern\u00e9.</li> <li>Cliquez sur Ajouter/Supprimer sous Membres.</li> <li>Approuvez ou rejetez les membres en attente d\u2019\u00eatre approuv\u00e9s.</li> </ul>"}]}